拜登：不尋求與中國對抗 但會問責台港議題

（中央社記者江今葉華盛頓25日專電）美國總統拜登今天表示，美國並不尋求與中國對抗，但要求中國必須遵守國際規範，公平競爭。美國會繼續在新疆、香港等議題發聲，也會針對南海、台灣等議題向中國問責。

在上任2個多月後，拜登（Joe Biden）今天終於召開任內首場記者會

....

談及美中關係，拜登首先花了不少時間暢談他跟中國國家主席習近平的私交。他表示，他跟習近平兩人在分別擔任副總統與副主席時就有過多次詳細、直率的私下對談。

拜登形容習近平骨子裡沒有民主，但是個聰明的人。習近平和俄羅斯總統蒲亭（Vladimir Putin）一樣，認為專制是未來的潮流，在日益複雜的世界裡，民主無法發揮作用。

.....

此外，拜登提到透過民主國家共同合作，明確表達不論是南海或是台灣等議題，都會向中國問責，並要求中國遵守國際規範。美國重視自由、人權，不會坐視中國持續迫害人權，也不會對新疆維吾爾族、香港發生的事噤聲。

拜登表示，美中之間存在激烈的競爭關係，中國的總體目標在成為世界的領導者、最富裕與最強大的國家，但這不會發生，因為美國將繼續成長與壯大。（編輯：徐崇哲）1100326

佢比侵侵更出色，聯西反中

但習近平要同成個西方世界對抗呢

「發聲」

歡迎習大大打柒美國

已訓斥